“讀好書是學生的責任”

“所以我們要懲罰成績唔好的學生”

我聽過有此一說

我的愚見：

人是不可能有滿足的，人的性質，就像一隻神奇水杯，一旦把杯注滿水，杯隨即變大

人的世界，必無完美，只有缺陷（幼小孩童有可能例外）

快樂是動物解決痛苦根源的獎勵機制，快樂是好快同好易消逝，而痛苦可達至無限而不會自行消失

一隻完美地健康的手臂，是不會給你感覺（除非你注意力集中在這手臂）， 但一旦此手臂受傷或有疾病，是可娭令人痛不欲生

因此奴隸主，不可能以獎勵促使奴隸工作，而必須以施加痛苦，去驅使他勞動，而奴隸主給奴隸派飯，提供醫療同睡床是因為要奴隸繼續為他工作

讀唔成大學要淪落到讀ive

社會自然會懲罰讀唔成書既人

講得幾好

搵大錢係打工仔既責任, 所以我們要懲罰搵唔到錢的大人

Lm

我知我寫得好變態，sorry

唔想睇請block

中港日韓先係咁姐
根本其他國家冇咁撚戇鳩

有道理，但世上真係好多人甘願做奴隸，所以先寫埋入義勇軍進行曲

教好書，有一定合格保證，係教師責任

其實你既論點係？

But I hope you know that, in this shit chaotic hell, no anyone can accompany you, you will be on your own from now on. If you survive all this pain and sorrow and ridiculousness, you will be enlightened and become a Phoenix breaking out of the cage and soar up to the blue sky. Afterthat, you will never look back.

thx!

而在人的世間，只有一樣野是沒有任何缺陷，那就是“不存在”之事物

沒有缺陷，也即沒有痛苦產生

"You can check out anytime you like, but you can never leave."

啱呀，好多外國地方都注重全能發展，淨係睇暑假功課都知，日本同美國都會有 自由研究 功課，俾啲小朋友自己落手研究一啲嘢。反觀香港淨係識俾19補充練習，訓練答題技巧。

不存在

人的世界，必無完美，只有缺陷，因而痛苦與人同在，幼小孩童可例外

不如你死返去感情台啦屌你老母

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼小孩童可例外

agree?

I hope all the shit and ridiculousness in our fucking society won't end with blood and guts，liver and brain, spilt on the ground to rot for months with any people to tidy up.

正正因為人各有缺陷，我哋先需要互相理解，互補不足。

若然自我封閉，又點樣補足缺憾?所以我哋應該不斷溝通，盡力解釋自己諗法，先達到更大智慧。

無論幾有錢都一樣

簡單而言，即人生＝痛苦

雖有快樂，其實是曇花一現

而人在世的唯一意義，就是感受痛苦

人生在世好似坐監咁

你可以搵下psychology 既research random positive reinforcements 先係最有效教小朋友既方式

其實而家已經去到一個無得回頭的地步， 就像黑洞的奇點形成，

你一係減慢個進展， 一係加速佢同將佢快D推去末日（易好撚多...)

搵錢養細路係大人嘅責任

樓主又嚟痴線啦

所以點解係西方領導世界而東方人仲係好似樓主咁撚樣

對於說出title 同頭post首句話的人，他們雖以歪論得利，但他們就卻置自己在對自己極危險的立場，因為稍一不鎮，他們由主變為客，那就可能是對他們萬劫不復之死

對於說出title 同頭post首句話的人，他們雖以歪論得利，但他們卻置自己在對自己極危險的立場，因為稍一不慎，他們由主變為客，那就可能是對他們萬劫不復之死地

死局，是你無從開脫的萬刧不復境界

One day, you own absurdity must come to you and you will doomed eternally beyond redemption.

即係有錢人都有佢痛苦之處？？

有錢人都係？

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼少孩童可例外

如果佢的世界不存在缺陷，就可以無痛苦

但這不是人的境界

奧修講過

On9樓主

咁如果大家缺失同一樣嘢嘅時候，點樣互補都解決唔到㗎喎。

物質世界當然無上限同下限 比較只有傷害
只有精神世界 唔洗物理限制
無左物質 係精神交流
人間係地獄 你嘅''不存在''係指沒左物質既世界

我諗，最終極的狀態係，自己的不存在

寫返好d先，

係人的世界，所有野都係存在缺陷

而一樣野，距離人愈來愈，果樣野對人來講，其缺陷愈來愈少，而果樣野距離人無限咁大的距離，就近乎無缺陷

而果樣野，不存在我地人的世界之中，連距離都無，就無缺陷

愈遠方的人的缺陷愈少

上面所講的距離不一定是物理上距離，而是一種感覺

即人所見，自己的缺陷最多，而又無可能製造任何的距離，不論是感覺或者物理上的距離，不過可以麻醉自己的感覺，例如，沉醉係電視節目入面，或者，沉醉在他人的缺陷之上，或者沉醉係對他人的人身攻擊之上

係人的世界，所有野都係存在缺陷

而一樣野，距離人愈來愈遠，果樣野對人來講，其缺陷愈來愈少，而果樣野距離人無限咁大的距離，就近乎無缺陷

而果樣野，不存在我地人的世界之中，連距離都無，就無缺陷

上面所講的距離不一定是物理上距離，而是一種感覺

愈遠的人缺陷愈少

即人所見，自己的缺陷最多，而又無可能製造任何的距離，不論是感覺或者物理上的距離，不過可以麻醉自己的感覺，例如，沉醉係電視節目入面，或者，沉醉在他人的缺陷之上，或者沉醉係對他人的人身攻擊之上

讀唔掂啲傳統科
咪去試下啲技術科囉
香港連飛機維修都有啦
再唔係學下工藝都叫有啲野威

得罪講句
讀唔到大學唔係冇出路
只有啲除左大學學歷乜都冇嘅loser先會同你講上唔到大學人生玩完
真係有料嘅會同你講佢做過啲乜
而唔係同你講佢讀緊乜大又或者係乜大出黎

呢句野害死幾多華人

講出黎果個死得仲慘

因為佢會慢慢發覺自己孭起愈來愈多“責任”，去到某個位，會發覺自己跳樓都唔掂

星夜是破曉的責任

Motherfuckers : “你的天賦責任就被我奴役”

言下你講乜撚呢?
呢個世界係有人快樂學習既
我識2個拔尖生都係快樂學習既
btw 我講返我 讀master個陣係最開心既
如果唔洗養家，我讀10個phD讀到80歲

點快樂法？

同埋我認為你所講的是可信的，想了解多d

但我認為你有所隱瞞

讀好書係學生嘅責任，對邊個負責任？

責任從何而來？

讀唔倒書可以考公務員同popo

教育系統應該係用黎幫助有對知識有渴求既學生
以外既學生唔喺佢畢業前裝備佢咁社會日後會多一個廢人
人才唔易有 人造天才要黎都冇用你認唔認同

認同，我覺得有好多真正人才（不是指學霸或考試皇者）被浪費在這個不堪入目的“教育”系統之中

天才從來是出於天生的，絕無由人培養而出的

所謂天生，包括自然而出的發心同志向

所謂由人培養，包括由人逼迫，恐嚇，欺詐而出的發心同志向

有d人話：“打工仔們，甚至小企業老闆仔，請不要想太多，勤力d進修增值，讀多張沙紙返黎， 同努力d工作賺錢啦！！”

但我知其深遠的意義，如上面的歌曲

搵到興趣同想學嘅野先係學生嘅責任

沒有最好，只有更好。

以有涯隨無涯，殆已。
老子<<養生主>>

佢地曾經的言論，自然有回力鏢打返去，佢地食緊，食到心驚膽跳，但佢地出唔到聲話俾你知

外國人有句話：You are OK to be not OK

但佢地係，
They will be dead to be not OK

讀多d書係啱既，見識多d就會知道個教育制度有幾白痴

「讀好書」好難控制，做唔做到隨緣
「好好讀書」就係學生應有態度，起碼中學畢業

Do you know how many students and teachers were dead of this shit system? Now, it is only merely a show business without its original purpose and function, even have negative effects on its original purpose.

As long as you understand the miserable students and teachers who have died of this messy shit system directly or indirectly, you will know.

We are crazily driving on a high way without true purpose, meaning, joy, love, wisdom, but only confusion, misery, fear, and disgustion to the people "teaching" you to be a student and afterwards a good citizen.

回力鏢

Driving faster, faster, and faster... straight to your fucking hell!!!

Go!

我認同樓主一部份
我同意痛苦喺教育入面係必須
但唔係為咗勞動
而係促進成長 思考 生存本能

我叫左去買個白汁 咁d飯有d雞皇 就$26蚊

條友問我要唔要加飲野黎飲 我唔洗講啦 就要百事 點知佢話百事有可樂

我都唔知佢up咩鳩 跟住我話唔要野飲 佢話30蚊 我話唔要 跟住佢話我係咪睇電視

屌佢老味 on99

睇下“回力鏢”機制

"讀好書係學生嘅責任"發表呢樣野嘅人=將佢嘅價值觀投射响他人身上(可能係家長，可能係小朋友)，呢個唔係真理，只係當時人睇法，佢咁認為本身唔影響他人係無問題，但係"讀好書"呢三個字問題就黎喇!係咪學校教嘅野就一定係啱先，係咪聽老師話就高成績啲，就老師話黑係白都要認同先, 係咪讀到博士就唔係仆街黎先!呢個教育制度係咪好完美先,係咪原來讀完而家學校教啲野原來除咗考試你一世都唔會用到嘅，都覺得無問題先! 睇下有幾多個鎖，人世間就係咁無奈，時時刻機都有呢啲鎖俾人放上身，當自己習慣咗俾呢啲鎖住就覺得無俾人鎖住嘅人有問題，唔合群，異類，睇下自己身上有無呢啲尺同鎖!